【拉錯掣】獲邀搭乘戰機升空 64歲男意外彈射出機艙重傷

「疾風」戰機(互聯網)
法國一架戰機上月升空時，一名乘搭該機的非軍方人員意外彈射出機艙，雖降落傘張開，讓他徐徐降落跑道上，但他仍身受重傷。

根據航空及航天工業網站Aerotime News報道，在上月20日，一架雙座位達索「疾風B型」戰機(Dassault Rafale B)從法國北部聖迪濟耶(Saint-Dizier)空軍基地起飛，該名坐於戰機後座的64歲男子突然隨座椅彈射而出，穿過戰機的玻璃頂罩彈到半空，座椅降落傘隨即打開，他徐徐降落跑道上。

戰機的彈射掣一般置於飛行員兩腿間或頭頂，只要拉動便會把飛行員彈射出機艙外，該名男子可能意外或過於緊張而觸及彈射掣。戰機事後安全降落，飛行員被玻璃碎片輕微割傷，戰機性能則正常。

彈出戰機的男子背部受傷，傷勢顯然不輕，但沒有性命危險。當局沒有透露他的身份，但記者或官員有時會獲空軍邀請同乘戰機作「觀察」。

法國空軍之後一度停止「疾風」戰機升空，以待調查結果。戰機已於上月28日恢復飛行。

美國《紐約郵報》

獲邀觀察緊急脫離軌道

彈射姿勢唔岩隨時會斷頸骨

係咪自己手多

點解佢有得獲邀嘅

一世人分分鐘得一次做戰機乘客，唔試下彈射系統咪好嘥

穿過戰機的玻璃頂罩彈到半空

撞爆玻璃？

有冇睇內文，穿過玻璃罩彈射，你試下撞埋個窗到睇下傷唔傷

正常唔係打開門先彈架咩

彈射後成架機要報廢？

好明顯個設計唔會要你用頭頂爆塊玻璃喇
玩降落傘唔識落地都會受傷